[轉做少男肯定冇人理]少女爆喊危坐橋邊 暖男消防合力勇救

元朗發生途人及消防勇救跳橋少女的事件。讀者王先生傍晚6時半下班，沿元朗錦河路步行往地鐵站，至近錦上路站對開，赫見一名年約17、8歲的少女，危坐在一條10米高行車天橋欄杆外哭泣，雙腳懸空，狀似欲跳橋輕生，他下意識伸手捉緊並好言相勸：「我都係街坊嚟，不如你上返嚟。」對方當時仍哭泣不止，王先生稱留意對方雙腳滿佈滕條印痕，疑似曾遭家暴，遂再問：「點解你雙腳咁多傷？」詎料少女情緒激動，欲放手一躍而下，他即與另一名剛巧跑步經過的黑衣男，雙雙捉緊少女身體不讓她跌出橋下河道，其時另一名身穿螢光衣的跑步男途經，3人合力捉緊少女，報警待消防接報到場。

王先生稱，消防大約在報案後3分鐘內趕至，其中2名消防員爬出欄杆外，分抱少女上身及雙腳，再將整個人抱起，由另外兩名同袍協助拉回安全位置，整個過程歷時大約半分鐘，他稱讚消防員不顧危險攀爬欄杆外，迅速救起女事主，事件終有驚無險落幕。

警方表示，傍晚6時32分，一名少女企圖自殺，其後由消防救起，送往元朗博愛醫院檢驗，警方正了解少女企圖輕生的原因。

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

last few seconds, dat ASS

btw, cherish your life

認真 唔識勸人唔好亂講野
儘管你好撚醒估到人地點解尋死 都唔應該講出黎
人地坐左咁耐可能沉澱左 你一提人地又入埋條死胡同
正確做法一定係講其他野轉移視線

Aggre 同埋人地跳樓 未撚叫條友諗下自己屋企人會好傷心

呢個真

係跳就一早跳啦
坐係度搏關心
露哂閪咁成功引到成班仔圍住

又要玩跳橋
又坐係度唔敢郁
都唔知做乜鳩